陶傑：中國人是不行的 不要花時間做夢

中國最高人民法院院長周強，公開反對司法獨立，聲稱必須警惕西方的所謂三權分立意識。幾日之後，中紀委副書記吳玉良在記者會宣稱：中共領導反貪，是十三億中國人的共識，在黨中央統一領導下進行。吳玉良聲稱：所謂獨立的監督機構絕不存在，也不會接受，因為「中國人民的DNA與外國人不一樣，提出三權分立，是沒有理解我們的傳統文化」。中共高官公開認可中國人的DNA不同，證實了本人十年來的論點。

中國DNA的民族性，是討論中國前途的終極論點。也就是說，一百多年來，由清末開始，許多中國知識分子留學英國、日本、歐洲、美國，由戊戌維新、孫中山革命到胡適，三四代人嘮嘮叨叨，認為中國人也應該走上西方民主自由之路，並質疑外國人可以的「我們為什麼不可以」。我對這種無休無止的爭論極之厭煩，認為中國人的基因絕對不可能達成民主，就是一錘定音，一詞DQ，請以後的中國文化人、學者，不要再討論這個無聊問題，從此永遠收口，節省人生一點寶貴的光陰，將有限的時間用於更有建設性的事情上，例如學好英文、法文、日文，然後移民外國，融入西方文明社會，做一個世界公民。

那些囉囉唆唆認為中國人也可以實現西方議會民主的，就是漠視了中國民族無法改變的文化基因。

為什麼「中國人DNA論」是早已證實的真理？看看三千年歷史就知道。中國三千年史，可以劃分為三大階段的中國人。春秋戰國時期，中國分裂為最多三四百個國家，其時並無「大一統」的所謂大中華觀念，是思想最開放、諸子百家創新的時期。孔孟、老莊、荀子和墨子，都是第一階段中國人的文化建樹，與當時的希臘和稍後的羅馬相比毫不遜色，而且某些地方有過之而無不及。

中國人的第一期，本來相當健康正常。但這個民族運氣不好，戰國七雄，七個國家只要隨便哪一個最終統一中國，例如山東鹽鐵經濟發達的齊國，或文化細緻浪漫的楚國也可以，偏偏是黃河流域最落後的秦國。第一次劣幣驅逐良幣，產生了一個中央集權的秦始皇，公元前二百多年，將中國人帶入了困在長城之內的第二期。

中國人的意識和見識，早在這個時候產生根本的改變：本來文化人可以與春秋戰國的君主平起平坐，以朋友和同盟的身份論道，秦始皇一下焚書坑儒，將知識分子貶降為仇敵，再用殘酷的暴力將中國農民驅使修築長城，將中國人由第一期快樂耕種「帝力於我何有哉」的農耕生產者，轉化為奴隸，而中國文人則開始轉化為奴才。

中國人的第二期由秦始皇開始，雖經唐宋的回光返照，有約五百年短暫的好轉，但這個民族運氣不好，宋朝本來是中國歷代最優秀的家族皇朝，卻因為遭到金國和蒙古的侵略，第二次劣幣驅逐良幣，這次是亡於蒙古人。蒙古人是一個低檔的民族，當時賣相醜陋，成吉思汗殺人的殘暴超過希特拉百倍。由這種中國人化為蒙古帝國的殖民地，最後雖由朱元璋幾個人造反，也是一次劣幣驅逐劣幣——朱元璋雖然是中國人，始終中國一名盜寇做了皇帝，好過光頭拖一條豬尾巴的蒙古人做。但朱元璋也繼承了秦始皇的劣質基因，他有精神病，家族的健康缺陷維持了十三朝，三百年來，明朝比起蒙古元朝，有文人還有瓷器、傢俬和一點戲劇詩歌的文學，但中國人的基因此時已牢不可破。

滿清入關是異族對中國第二次龐大的殖民統治。坦白說，如果一六四四年攻陷中國的，不是低劣的滿洲人，而是豐臣秀吉的日本後代，中國人的基因會有提升的機會。但滿洲人也是一個落後文化，無法應對世界的挑戰。第二期的中國人，奴性基因已經深固形成，直到由英國人以邏輯訓練、日本人以道德和資金支持的孫中山推翻滿清，建立共和，制定成立民主憲制的藍圖，第二期的中國人此時見到一絲曙光，本來有翻身的機會。

但哪知這個民族不知受了上天何等詛咒，運氣奇差。日本人打進來，與張獻忠同一家鄉的延安中共勢力坐大，毛澤東殺入北京，中國人進入第三期，奴性基因經反右和文革，再次鞏固。民國和清末留下的一點自由和獨立的精神，再次用強力剷滅至盡。今日你看見的中國人，同樣是黃皮膚，人種與春秋戰國外貌無異，但民族性格與基因，經第二期之鞏固，第三期之深化，成為今日這個樣子。

中國人絕不可能建立西方的議會民主，單看一個基本事實：領土有九百六十萬平方公里，如此廣闊的國家，世上另有三個：美國、加拿大和澳洲。不要說有十四億人口之多，其他這三大國人口最多的是美國，只有三億。如此廣闊的國土，現在議會民主，先有一個條件，就是實行聯邦制。美國有五十個州，加拿大和澳洲也州省自治。國土遼闊，人口分布散落，必須由各州選出州長，像美國的制度一樣，按人口比例制定選舉人，再投票選出聯邦政府的領袖。

中國人夢想民主，怎樣普選？十四億人一人一票直選，只有兩名候選人，當然不可能。只有像美國一樣，先實行聯邦制，由黑龍江到兩廣，分成許多邦，也就是李登輝所說「先分裂為七塊」。七塊不是七個獨立國家，而是七個自治政府，其實七個不夠，美國都有五十個州，中國至少也要四十九個。但中國人的基因已經證實：這個國家不可能成立聯邦制，因為由安祿山到吳三桂到重慶王薄熙來，中國人的基因是一旦有了聯邦，必須擁兵自重，發展成尾大不掉，強幹弱枝，返回從前春秋之亂，中央政府成為周天子和漢獻帝。

中國人無法建立一個和平共處、互惠競爭的聯邦制，因為他們的基因是小氣、狹隘、自相殘殺。聯邦制這一關先過不了，演變為內戰，請問如何民主？

這就是中國百年許多知識分子想不通的問題。我一早想通了，我不用幾十年的寶貴光陰跟你廢話，我直截了當告訴你：中國人是不行的，不要花時間做夢。農民就是農民，生命的定義與動物一樣，飲食填飽肚子，別無其他。渾渾噩噩吃飽這一輩子吧。想民主？不如今生積一點福，下生另外投胎。

熱門成班大中華膠群魔亂舞，見到都都想嘔！！！

真

推

推
FF少陣

幫推

一個共產黨走左 又會有另一個共產黨補上架啦
中國既人禍唔係共產黨 係中國人

中國人要經歷歐洲既黑死病
死返大量既人口 重新反思哲學的真理
政治開放的態度 西方的自由
呢個民族先有得救贖

咁點解台灣可以？

而家個肺炎會唔會就係呢個機會

高質文

中国從古到今都冇走上過國際大舞台中心

但成日係度發天朝大夢

乜鳩偉大民族復興

19才子9up 文

首先你點定義中國人先？ 中國出生既DNA基因 ?
香港抗爭學生我諗有唔少上一代/兩代都係中國落黎， 佢地係咪又不行？ 因為血統令佢不行？

如果係環境同教育， 咁已經破左佢話一定不行呢個結論， 因為只要改變佢地吸收既野已經可以將不行變成行

台灣都未算得
上年先想倒退選番晒國民黨同俾中共統一

難到大躍進個陣仲死唔夠?
歷史已經重覆左夠多次 中國人係唔會學精架啦 算啦
中國最好既歸宿係比一個更civilized既文明殖民 咁或者仲有救

因為日本人統治過
香港人都係比英國人殖民過先開竅
而葡萄牙則level唔夠 所以澳門依家柒下柒下咁

華人係冇希望架啦 除非比高等文明殖民

應該話以中国人既質素
最多咪安份做一個二線頭國家

成日想掘起同列強爭先係佢地既死因

但係事實客觀係已經多次政黨輪替
係台灣，政府算係比較對人民負責
公民意思好

功勞唔可以話係日本統治
老蔣過到台灣咪又係皇帝

本來第一次聽到19講小農DNA論都覺得鳩鳩地
不過之後越聽越有道理 有啲嘢喺中國人身上係點改都改唔到 去外國留學幾多年都冇用
就算你睇而家香港人好多都仲係有中國小農嘅影子
中國基因就係咁 冇得改㗎喇

好文共賞

尾段最精彩

台灣細

咩皇帝 個陣大陸人同台灣人根本互相唔妥對方
分曬級別半山唐山咁架
之後美麗島殺左幾萬人
就係因為台灣人經歷過日本殖民 先會同KMT撐到衡 唔係日本人功勞難道係KMT?

古代都冇？

大中華膠再現

華東水災！
汶川大地震！

關我春事

造物者留左一扇窗比中國人，基因特變，如果我地都向往民主自由，就要捉緊每個特變的時刻，好好地作出選擇。

蝦週邊小國算？

唔好妄想啦

支那人文革 大躍進都冇事呀

食觀音土呀

成篇野 搏唔到

佢咪又為base on魯迅

支那人依家真係冇乜誘因反共
中共倒台經濟仆直

此post已完

中國人只適合專制

根本中國人個劣根性係基因入面

Agger 唔使中國人認同我地，只要扇風點火令佢地反中共就得

全世界人都知啦，洗咩陶傑出來講

因為佢地係台灣人

因為隔離有個樣板你睇

今時今日嘅支那人冇得救
絕對認同

所以盡快介入滅共 由先進國將佢地下一/幾代再教育
唔行聯邦 可以行邦聯 最緊要唔可以中央集權
唔可以畀香港主權歸去他國

啱啱同品葱一條友嘈係都要人同情個醫生唔同立場就即刻人身攻擊冇撚得救

香港危殆 去到非緊急先connect 人地啦

人地針都到肉 做惡唔出咩樣
香港人教5000內鬥國家分裂？

優先處理

罷工資訊

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

又有班大中華膠出黎

推
中國人冇得救架，放棄啦

香港獨立唯一出路

關閪日本事，背後有美國睇住，當年阿扁都唔想換屆比馬英九，話佢親共，美國佬出聲，先攪掂

支爆下一樣野就係香港獨立，唔係輸出革命

仲以為等左幾年終於除走陣大中華情花毒
一單新聞又引曬出黎

一定要同中國人割席香港先有希望自保

中國人係要管
仲要係當豬當狗咁管

呢篇野睇哂真係無得輸

香港同中國人無可能connect到

唔好幻想大中華夢想

同你講 北方無論食著文化語言 同你南方人 係冇一樣有相同 再者 血統都冇乜大關連

人性唔一樣就係唔一樣

有中國人做政府，好撚驚！

人之將

俄羅斯咁大 都係獨裁喎

連登：
警嫂流動水炮車

ig/twitter：
巴丟草

匪徒流民當權=食撚硬屎

得罪講句香港人咪一樣係“中國人”基因後代，如果咁樣推論，係咪香港人都唔配有民主？同成龍講中國人是需要管的 有咩分別？

大部分大陸人無可否認係奴性奶共，但用基因論解釋就牽強左啲

每次大陸有咩事慘事或一堆唔公平既事
呢群大中華閪就會出黎幫中國人講好話
其實中國人係抵撚死 無一個係無辜

最尾一段精彩

基因根本純粹拎黎抽下水出下文
上面一大班人當真咁
台灣香港夠有中國人基因啦

上一兩代而家咪變左藍屍囉

條撚樣醫生係G持元秋
蒼天有眼

中國蝗蟲最濕鳩係無事就嗌同胞同胞 有事就文革式批鬥
成個民族幾千年真係最撚柒鐘意內鬥 鬥文人鬥地主 做地方皇帝 視野狹隘

我講緊個年代早你唔知幾多10年
你攞馬英九黎講

咁我有基因係咪可以放棄抗爭了？

咁多位巴打
我都好想中共快d死
我只係覺得台灣可以有獨立民主
香港都可以有

一國兩制根本行唔通

中國人有問題
中共教出黎既中國人仲有問題

如果當年維新成功又會點...

係
講事實又話大中華膠
討論都唔可以
咩世界

發覺大航海時期真係得英國會略略輸入民主秩序畀殖民地，嗰啲咩法國荷蘭西班牙葡萄牙直頭當啲殖民地係銀行噉樣淨係掠水

根本唔會成功
邊有改革係話事個個根本唔想改

19 啲鳩UP terms真係唔駛理
咩「小農DNA」正確嘅講法係大一統文化思想
只要仲抱持大一統文化思想就做唔到變革

我唔多信基因論，個生存環境完全唔俾任何人有自主意識

中国人既歸宿好可能係撈入類似美國咁既多種族體系度，洗十代人左右

基因論9up下姐
你當19所講的基因係指特質
1945－1949前可能大家都是中國人
但呢班中國人選擇左唔同的道路
有d選擇左跟國民黨去台灣 有d走難落黎香港
留得低喺中國的人大部份都選擇左跟共產黨
由呢段時間開始 唔同基因(特質)的人就分開左
逐漸建立左唔同的民族

真係 鄰國嘅事關我哋撚事咩 班人以為自己可以改變到佢哋 你哋顧好自己先啦

我反而覺得小農dna同大一統係並存
正正因為自私自利得黎又膽小
先會寄情大一統希望透過國家威信同願景去比自信自己

個種洗腦唔係支爆就解決到
大部分人仲係信官媒
信共產唔信民主
佢地覺得自己生活好好
官僚傳統根深蒂固

共產黨下台 只係下一個共產黨上台
人治係最唔可靠可信

只有中國人被統治被逆向洗腦先可以解決

不行就是不行
環境同教育就正正係中國人不可改變命運原因
無錯香港人有機會接受西方教育，知道三權分立，民主，選舉等等西方價值
但係教育有分學校教育，同家庭教育，中國人奴性並唔係單單由書本教育出嚟
最重要家庭教育身教，中國人一代一代奴性身教左二三千年，已經無法根治
簡單D講，中國人父母從來無教過仔女民主係乜，中國家庭由細到大都係父母說了算，依D奴性基因由細到大教出來，改變唔到

推
才子呢巴車晒落班老泛民到

19一生平安

咁你可唔可以叫d藍絲轉黃絲
其實你明唔明個問題係歷史咁多年中國都係奴隸制度 大環境係單靠個人改變唔到 要天時地利人和 仲要極長時間去改變

如果中國人少的話的確有機會行日本戰後的路
但中共冧左有14億隻生番 版圖又咁大
又冇一個類似日皇咁有象徵性的代表
真係想像唔到中國有變好的可能性

基因係會決定性格
例如東亞人dna係內斂啲
當然你可以話係環境影響
但我相信兩者都有

WFC中國有冇民主???

我係要香港有民主呀仆街!!!

我反而覺得， 依家資訊科技咁發達， 中共已經慢慢開始鉗制唔到全部人既思想

根據佢思路，所謂中國人 DNA 其實係指中國政治史同中國語文
你留意佢全篇都係從政治史角度分析，即係從秦滅六國起嘅二千年政治留低極差嘅歷史經驗，幾個 defining moment 造就咗個民族記憶，再嵌入咗喺中國語文裏面，留意佢過去一直有攻擊中文啲四字成語，中國人經常亂拋書包而自相矛盾，成個語文習慣係好易令人惰於思考

我覺得，以英國文化而言，啲 idioms 就比中文成語較有啟發性，因為無追求四言六言，而係用上短句，呢個使用過程會比較引發思考

有1 就有2, 要時間唔代表係不行既
香港就算有言論自由，接受西方教育
都要咁多年先走到呢步
如果當初一句唔得就冇今日啦

互相利用 去達成大家目標

佢有佢建立民主中國
我哋有我哋香港運國

台灣韓國日本少個威脅
菲律賓越南泰國大啲海域
美國繼續做世界霸主

由明鄭到日治到國民黨
成個台灣史都係反抗史

留明

最緊要唔係死多人 而係大趨勢打擊佢地最根本嘅信仰 歐洲係宗教改革加30年戰爭 中國嘅係咩我唔敢肯定 可能係小農心理 可能係其他嘢 只可以肯定中共係哩個信仰嘅病徵唔係原因

因為英國殖民發展係後手嗰個，真正fatfat之地一早比兩牙同荷蘭霸哂，係當地可以cap嘅水都唔會多，就真係慢慢做殖民，先可以令「當地人」產生對母國有意義嘅經濟增長。

兩牙同荷蘭就可以cap大水，長榨長有

法國就一直都比較似歐陸國家多過海上國家，海外嘅事其實都唔太care，始終法國嘅陸上壓力都大

去到後面英國海上稱霸後又唔同了，英國係東印度同中東做嘅都唔好得去邊

隔離po好多人想靠支那人嘅醒覺
一齊建設民主中國

同意佢講既dna 係借代緊其他野
所以都話環境同教育先最重要， 種族其實真係其次

訓醒未
中國人有民主第一件事就係瓜分香港

can’t agree more

lm

台灣人 唔會叫自己中國人

文化唔係一個容易評估的影響
個人認為環境比基因有更大影響力

話人大中華膠冇問題
但連登好多人現在既思維係極右法西斯
煽動仇恨，兩極化，非黑即白
同納粹德國人認為猶太人沒有一個是無辜一樣
支那人就係原罪
失去晒理智

成日話人左膠但自己極右
唔該理性d去返中間小小

淨係個標題已經值得正皮
高質文

喪推10次

咁點解中國五千年都係內鬥同埋都係獨裁 奴隸制度咁重

台灣都仲有五百萬韓粉…

因為每次都唔成功囉

中原歷代每次死人都多過黑死病啦

啤梨：支那人要畀外國佬殖民1000年先有得救

你千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情，他們自身所承受的屈辱和苦難，多是他們應得的。

中國人無法建立一個和平共處、互惠競爭的聯邦制，因為他們的基因是小氣、狹隘、自相殘殺。聯邦制這一關先過不了，演變為內戰，請問如何民主？
睇吓大理重慶就知

咁你覺得點解呢幾年或者呢一百年會成功

點解秦會滅到六國
點解中國人有大一統迷思
地理上華北大平原同黃河有啲關係

多謝陶傑出高質文
中國唔會有民主，但係香港有可能有!

十九未依然係🐷毒未清
只係“先前闊了”呢種嘢，擺咗係人肉煲嗰春秋戰國

我冇咁認為
我只係認為所謂基因根本唔係一個重要因素， 以一個種族黎話佢一定唔得只係嘩眾取寵

我先當你講既中國係講緊中華既概念先，台灣同香港大部分既人咪又係中華度黎， 環境同教育先係重要一環， 而呢一環因為歷代都係俾掌權者完全控制住，所以每次都唔成功。

但你唔能夠得出結論話因為係中華民族所以失敗

但台灣都受漢文化影響....

台灣唔係中國

基因唔撚重要都講得出口
我都唔撚想同你個大中華膠講啦

話自己係中国人果班咪係囉，洗鬼分
同細胞入面架記憶係可以遺傳俾下一代
唔識唔緊要上網學下咩叫表觀遺傳學

其二，環境同教育
老實依家中国人50以上老一代好多都默認共産黨，唔會多講野
40到30，係正改革開放，支那變強果期不知幾撐黨
20到10，相對會多翻啲正義，但都真心愛國，由細俾人洗腦到大，同支那娛樂業發展急追，抄外國娛樂節目，抄遊戲，穿越宮斗電視劇，好多人都注重玩樂，同香港未覺醒前似，但佢哋一樣恐懼支共唔敢都唔想反抗支共
10以下，洗腦中

你想200萬人幫10億人解除洗腦會唔會諗太多，環境支那係香港幾多倍同唔單止香港人唔鐘意支那，支那人更加係想殺我地，藍屍有版你睇
扮支那人傳出思考可以試下，對支那人抱希望同希望班藍屍黑警有良心一樣，期待佢哋下世投個好胎仲快

咁你不如講下你係咩基因先
又講下中國基因代表d 咩先

梁天琦係咪中國基因，佢係咪都係"不行" ?
講下道理又唔岩聽，你繼續屈大中華膠啦

19才子記住自己被人屌小農DNA論係種族歧視，記仇記到而家

所以都係個句
中國愈亂愈好
但要香港人幫手教化中國人就真係不了

所以神用今次嘅RNA 修改下佢地嘅DNA

但科技同時可以係滲透思想嘅工具
抖音，B站，微博
全方面融入你嘅生活，令你嘅思想同中共控制嘅科技一早連成一體

始終19才子最了解中国人

咁香港又係點打破身教問題？
一樣可以大把上藍下黃嘅家庭

結論：無可能發生

明明人地19 已經講到好撚清楚 唔駛討論
你地又何苦又討論呢 搏黎搏去

會浪費時間呀

中共係利用科技監控同洗腦

唔好再懶醒周圍話好多連登仔都係法西斯極右啦
eg根本未知醫生撐狗個陣個個都會同情佢
勸得掂咪當佢係香港人咁看待
勸唔掂咪當佢地係支那人
中國人同支那人根本係兩樣物種
未搞清楚本質就周圍話人法西斯
係真法西斯就唔會同情維權律師、悼念六四啦
唔講以為真係好多連登癡線佬連天琦都話應該要去死
又，鬧大中華膠有乜唔啱
鬧佢地同要教育connect佢地根本冇衝突
大中華膠=認為香港有基本法三權分立就冇事嘅人一樣
到而家仲未搞清楚支那劣根性
等中國變翻對民主自由有正常認知先再講大中華啦

或者更正確嘅講法係，19所講嘅「種族」係「民族」，「DNA」係講緊個「民族」「代代相傳」嘅「文化」

用「DNA」借代「文化」都幾有趣
1.兩者都係一代傳一代
2.同樣有「融合」同「相衝」嘅問題
3.係外界刺激下都有機會突變，不過機會好細

其實喺蔣介石時期有一大段黑歷史
可能有美國文化影響 大體先叫做過得去

骨子裡的奴性

不要說是中國人了

香港也多的是

同意啊，對佢地冇任何期望。永遠期待救世主嘅降臨，覺得不公淨係識鳩噏，上網嘈嘈閉又俾共產黨洗曬腦

tui

返去讀下地緣政治先

我對中國人有無民主無興趣，我只想知道如何學弱，甚至令中共傷殘，令香港脫離黎個同我地價值觀，文明程度完全背道而馳國家既掌控

我要香港獨立多謝

坦白說，如果一六四四年攻陷中國的，不是低劣的滿洲人，而是豐臣秀吉的日本後代，中國人的基因會有提升的機會。

會有短暫迴光反照，但骨子裏愛獨裁者，好快又有另一人上位

exac7ly
我哋而家同佢哋目標係一樣

大中華膠要民主中國即管去中國搞 唔好留係香港呢啲外國地方獻世

中共最怕中港人民大團結對抗自己，宜家有機會發生，竟然有人想摧毁呢件事，叫香港人大叫全中國人都應該死

吹呢個風向的人唔係自己完全唔用腦做野，就應該係5毛

基因某程度上代表住宿命 一生出黎其實可以預知你係邊樣 中國基因從外表上體格上都不及其他種族
亦都代表住奴隸既代名詞 梁天琦係因為佢覺醒左 你睇番佢掂政治唔係好耐時間 但有d中國人你同佢講政治你講十年都唔會改變到 更甚仲會屌番你轉頭 我唔否認有小部份中國人係覺醒左 因為佢地有自由既基因 但絕大部份既中國人依舊都係奴隸種既基因
同埋中國人口講係一個民族但佢地自私既行為係可以無視所有道德同埋人性

呢個theory適用於正常國家但唔係中國

仲係度懶理性咁 好撚肉酸
呢十幾年係咪未比大陸人煸夠呀屌你老母

咁你姐係認同中國基因都可以覺醒啦？

芝麻人無人一係磨菇

台灣比日本人李登輝改革左

才子完全正確

狗改不了吃屎

支那狗 奴性很強

變香港中國咪得囉

要香港統治中國呢班山蕃? 不了

到我地幫佢染港既色彩了

所以首先要將十四億農民洗煉 台灣 香港 以至海外華僑咪係成果囉 我見佢地捉人啲片幾齊心 如果香港有一半咁嘅行動力都唔使俾黑警打柒啦

你地而家只見到表面台灣 好姐

幾年前 邊會咁 連登人覺得係台灣有真正主權

覺得乜都會好 香港被拖累廿年 一早有主權 好過玻佬啦

台灣d貪污 食品安全 見唔到成日有冧橋 建築物倒榻問題 ？台灣唔係香港以前西方果隻三權分立

台灣果隻係五權分立呀 好唔同架

成日出一大堆出黎 奉下台灣 一陣又奉下澳門

不停咁踩香港 又唔出行動 如果香港已經去到無救嘅價值
不如移民啦 唔好比希望一d 豁出去為香港犧牲嘅手足

push

中國人文化特別看重錢同權利。

外國好多人知足常樂，搵夠錢就玩，研究自己嘅興趣，做福社會。個社會係會好尊重呢啲人。

中國人鍾意搵其他人比較，成個社會喺度踩窮過自己嘅人，搞到個個都想搵多啲錢，爭權。

最後一段重點

P牌推唔到都要推

佢地只係學到港式嘅吃喝玩樂，但學唔到香港人嘅批判思考，好多中國人都堅信佢地政府講嘅係真話，唔會好似香港人監察中國香港特府咁

我地同佢染港嘅色彩? 我地如果冇俾佢地染番黑就已經萬幸喇

support 19

佢地只不過係勝利球迷，更何況佢地邊有可能死得清光

咁佢地點對新疆人，咪比個夏令營佢地玩返幾十年囉

合作可以 一齊生活？ 不了
利益行先

台灣唔係三權分立

係五權分立

五權憲法，亦即五院制，由中華民國國父孫中山創立的憲制理論，基於三民主義理論，被中國國民黨採納，後成為《中華民國憲法》的基礎。孫中山早在革命時就有此醞釀，1906年12月2日始見於文字。

和其他三權分立的憲法不同，在於政府的三個分支之外（行政權、立法權、司法權）設有具中國特色的考試權及監察權，是為五權分立。

恐怕係畀支那同化到今日嘅日本都冇埋

佢仲出到文

我冇反對過鬧人大中華膠
我都反對大中華主義

只不過鬧人大中華膠同鬧支那人沒有一個無辜係兩樣野
前者係叫人擺脫民族主義
後者係極右法西斯 仇視整個民族來建立另一種民族主義
同納粹德國仇視猶太人有咩分別？

Block左我未

外國嘅職業音樂人，例如一個窮band友，大家會有啲羨慕，可以做自己鍾意嘅嘢，又養到自己。如果自己就應該唔夠實力咁做。（外國業餘 level 已經好高）

中國就會睇死呢啲人，不務正業，搵唔到錢。

(有片) 鬼佬用鐵鎚一下扑爆左福建佬個頭！很治癒

搞掂主要敵人先啦，單靠香港人根本好難動搖對家，一定要靠當地人先得

林鄭會繼續開關將黑死病大手引入

一針見血

玩幾十年？唔好啦！你咁講咪即係支那幾十年後先亡党亡国?

仲會成日話人國家經濟唔強勁呀
Bilibala
大家根本唔同Level

好心講台灣人香港人得果d讀下書先啦

台灣人&香港人係被高質文化殖民過先咁

19講靠中國人自己突變根本無可能

應該咁講次次就變好就會被垃圾人統治 如秦元清

反反覆覆幾次優質基因已經被消滅到7788

Eg 武漢出聲果8個人立即比人捉坐監

中華民族不斷進化中

你講香港人既批判思考其實好好笑 我敢講8成所謂黃絲其實同支那畜都係一樣無獨立思考 只係識盲目順從權威同主流意見既應聲蟲 唔係支持民主就等於有批判思考 如果佢哋真係有批判思考 香港唔會淪落到今時今日呢個地步

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。

所以大劣人永遠唔會係朋友

d良幣逃離晒中國啦...
劣幣當道

Never say never!

中國人係徹底沒救 理9等佢死啦 理掂香港為首要

唔好講笑啦，中原大地咁耐歷史以嚟都係人口暴增跟住各種天災人禍人口大滅絕reset，幾千嚟無限loop，得到啲咩

警世文

有咩人民咪有咩政府
分乜嘢共產黨定中國人
又咪一鳩樣

香港人自已都搞唔掂學咩人輸出革命 仲要顧咁多野拖住個抱負做乜 再者鄰國人既事關我撚事咩

總之要脫離中國先有機會洗脫嗰種基因

多難興邦論，難左5000年，興左邦未？

就算香港人做統治我都唔9想同班生蕃一齊生活 再者香港人冇咁既義務同責任去教化佢地。同埋中國醬缸文化太勁 多次下族入侵統治中國但最後都被中國文化同化左 中國冇救唔洗諗

佢係柒出國際大舞台中心

只有香港文化教育信念
，係中華大地擴展，
同時將變共產者趕曬去西伯利亞地區，
先有依遍大地先希望，

腥港人同中國人其實無分別

唔需要救贖 死撚哂最好

香港人都未係全部開竅
因爲英國人當年刻意將政治枱底化
令到大部份人都唔理政治，姐係港豬
但起碼英國人為我地建立咗人權/法治/邏輯理性 等良好基礎

中國人就是不行

真係唔睇字，定太中意過份演繹所以reading拎u

英式邏輯教育
新聞自由
無咗呢兩樣應該玩完

有4成人仲好恨做中國人

Push

其實係講緊個文化
即係自唐宋之後，中国人已經經歷千百年嘅思想改造
呢個就係陶傑所謂嘅小農DNA
之所以話改變唔到係因為佢人太多，成14億人
你將個中国孤兒放去俾美國家庭養，佢就會變一個成熱愛民主自由嘅美國人

屌，睇見個醫護公會咁搞法
以後唔駛諗三罷

香港人都好不幸

唔好意思借個位
［Poly疫埠］大家準備好大手買入半島豪庭未？

武漢肺炎

推俾民主黨睇

魯迅咪又係留學日本
掛住魯迅就係中國人野咩

成龍：中國人係要管的

真心高質
一文中的

你要救中囯？
你殺中囯來得更實際

獨

大家都係低級人種
乜都搶wor

...

元清有咩咁垃圾，清朝早期外交不知幾好，無咗啲士大夫漢本位儒家垃圾嘢

that's right
所以支那人嘅問題係點做到呢呢兩樣，雖然唔睇好，但應該唔係冇可能

得罪講句全世界嘅人咪一樣係“非洲人”基因後代
基因都會受後天環境影響而改變架嘛

建設民主中國

所以其實重點咪係個環境度

支那一早死晒所有高質人口 仍然生存既只係一堆垃圾

一黎就民族主義，比黨教得多係咁

They are well deserved.

Agger 愈亂愈好

天下大亂，愈亂愈好

真
台灣第一間銀行
重工業
女性可以接受教育 唔使纏足
皇民化
全部都係日本人帶比台灣
當時嘅台灣係可以夜晚唔使鎖門

即係做開奴隸應該繼續做。

你睇下尋晚個連登先啦
武漢八傑
痴撚咗線

劣根性

有得改嘅。
舊金山果啲ABC咪得囉。第一代人清朝已經俾人賣豬仔去左美國，5代人不停俾西方文明溝淡，咁就有啲機。
如果5代都仲係同當地黃皮華人賤種交叉感染，咁就好難講。

去台灣歷史有興趣嘅人可以去睇下Taiwan bar
淺白易明同事又令人大開眼界

中國憲法裡不是有寫監管機構嗎？

歐洲（美帝都算係同源）文化喺中世紀既起跑線只係比華夏好小小，受教廷影響而未開化。到文藝復興，科學革命同enlightenment嗰陣先至係西方文化正式拋離華夏幾條街。反觀華夏由秦始皇開始，仲有董仲舒獨尊儒術先係奶野。華夏想進步一定要幾十年時間搵一班知識份子去做思想上既辯論，好似諸子百家年代咁，但偏偏中國人成閪日講中庸但意識到文化問題走去玩文化大革命，完全係劍走偏鋒過撚哂火。再講而家中國既知識份子死既死走既走，所以我都同19一樣咁悲觀，呢個文族根本冇得救。
仲有大陸人而家思想上唔夠銳利，要中庸既唔中庸，唔洗中庸先玩中庸。次次人地一講個論點出黎，大陸人係一定會扮哂反省過,然後就話其實呢有啲地方都做得幾好,唔係全錯既。屌鳩大陸人冇文化冇公德心佢就話體諒下啦，其實中國人已經好好。屌佢老味完全唔撚係路

十九才子長老臨死傳功比大家!!!

精彩

左膠

用番佢套理論既話台灣人同中國人有一個好大既分歧位
就係台灣人無經歷佢講既第三期

人知將死

會唔會係你writing差

直接啲講，如阿里士多德所言，希臘文明圈外既人都缺乏公共管理能力

人地希臘城邦直到後來羅馬都素來有公民議政參與政治事務嘅傳統，提出並嘗試過唔同政治體制，為西方往後政制發展提供參考價值，人地西方幾千年前嘅民智都分分鐘好過遠東垃圾，現代民主政制根源幾乎都可以追溯至希羅

遠東咁多年一直過住由上而下集權式官僚系統組成嘅東方專制，連市議會都冇，又點樣可以令平民參與政治事務，剩係計羅馬，希臘城邦公民政治參與度，中國任何一個朝代都是望塵莫及，莫講羅馬平民議會和保民官制度

所以真係人種文化問題，呢啲真係冇可能靠短短百年時間可以改變到

係，你將個中国初生BB放去美國養大，佢就可以洗脫中国DNA。

好認同，對呢個民族毫無期望，果種劣根性嚴重到連英治左百幾年既香港都可以迅速惡化，甚至移民外國都狗改唔到食大便

支那既歷史就不斷地劣幣驅逐良幣，惡人殘害忠良，大部人農村思維，愚昧懦弱卻自以為聰明，依戀暴權，喜於助紂為虐，反抗唔到制度就做加害者

人愈大愈相信基因，喺中國，只有貪生怕死自私奴性重既人最易生存同繁衍後代，忠精勇毅既死得七七八八，賤農基因經過世世代代不停地重化，己經遍佈大部分人口

咁海外留學既小粉紅，你又點解釋？
香港學府既大陸生？
環境=歐美大學生活
教育=歐美一流大學
肯收皮未？
大中華膠就認啦

你問佢：海外小粉紅有環境同教育咪又係小粉紅

不如今生積一點福，下生另外投胎

移到想移

你講下自己咩血種
你咪知邊個收皮

一滴水一杯污水
一滴污水一杯水
班人係唔會明

環境同教育有機會改變到 等於一定改變到？
你logic 都冇
咁香港大把黃絲有中國基因，果d 乜撚野人黎
台灣果d 又乜撚野人黎

梁天琦係俾英國人管治既香港下長大

踢爆左中共

所以我咪講環境重要， 而唔係乜撚基因囉
做咩姐你

我對這種無休無止的爭論極之厭煩，認為中國人的基因絕對不可能達成民主，就是一錘定音，一詞DQ，請以後的中國文化人、學者，不要再討論這個無聊問題，從此永遠收口，節省人生一點寶貴的光陰，將有限的時間用於更有建設性的事情上，例如學好英文、法文、日文，然後移民外國，融入西方文明社會，做一個世界公民。

你仲係有小農dna
仲係有浸除
算啦，講多曬氣
第時你老咗一定係廢老

其實陶傑講嗰種基因
係文化基因，唔係生物學嗰種基因

中共高官公開認可中國人的DNA不同，證實了本人十年來的論點。

笑到

今次篇文咁直線，佢係咪好撚嬲
Btw, 19小心身體，保重

所以我咪話環境會影響， 而唔係你係咩民族而影響
上面條友又講乜野基因好撚重要， 又話咩外國都有小粉紅， 做乜尻

所以台灣有民主，已經脫離中國奴才思想，唔再係中國人。

屌

支那狗你幫佢爭取自由民主把鬼咩

比佢食你人肉曼頭咩

最好挑撥佢哋鬼打鬼打地圖炮

廣東人 vs 湖北人咁就得

其實19已經好理性咁講左個好客觀 有晒歷史事件 人口數據 既基本分析出來

支那人 本身真係原罪

你quote 果句咪完全印證左環境先係最重要

陶傑次次見連登吹風向都出聲提大家

共產黨走咗，應該係中華民國補上

因為離開左中國

香港都一樣 離開左一百年先有今日既世界主流觀念

佢上邊講得岩 李登輝話支那要至少分列做七塊

又係左膠
唔認同就係左膠
非黑即白

咁你係極右法西斯

我認
你認唔認先？
不過左膠又點會認自己係左膠

AGGER

小粉紅又點解釋？

篇文係17年
好出名
果陣高登大家都傳閱

咪就係失敗既例子囉， 解釋乜撚啊
你自己都識講有梁天琦啦， 咪印證左環境可以改變到囉
完全睇唔明你咩立場

支那人唔係原罪
只係支那人生活係自己建構嘅文化下面逃離唔到/唔察覺
而呢種文化係醜陋同劣質
所以支那人咪大部分都係醜陋同劣質囉
佢地唔係生而有罪，只係成長與劣質文化中逃離唔到
但唔代表佢地就冇罪

人民生活是否安穩，快樂，同國家是否強大(我估你一線國家嘅意思係咁)根本冇關係。反而好多領袖為左要令國家上一線，犧牲唔少人民嘅生命財產。呢個係現今好多中國人嘅謬誤。成日以為開彊闢土先叫強大，愚不可及。元朝(其實應該係蒙古國，唔係中國)軍隊打到去歐洲，好似好威，其實都唔知犧牲左幾多人命。

香港人得就夠

係你狹窄既世界
唔係同你一樣極右
就係左膠
咁我相信大部分人都係

你相信？
你知唔知你地俾人屌緊呀？
睇下個熱門先啦

正經post已冇人推，認人、罷工post唔見晒，支共放病毒已成功瓦解運動了

做咩呀？
又想建設民主中国？
仲未撚柒夠又未曬夠時間咩

收皮啦唔識就摺柒

「支那人唔係原罪
只係支那人生活係自己建構嘅文化下面逃離唔到/唔察覺」

你有冇諗過點解支那人不論去到世界任何一個角落，都會建構到同一個劣質嘅環境？
因爲個原罪嘅根係支那人本身。

認同 輸出抗爭意識等佢地有樣學樣 同陶傑呢篇2017年寫既文冇咩衝突 文章所講既係中國人唔會關心自由民主 只求三餐溫飽 但而家2020年一個武漢肺炎 搞到藍絲都要反抗 大陸人都要反抗 正正就係肺炎搞到佢地自己

如果香港人和台灣人沒有被殖民統治歷史，骨子裏根本同支那人一様

屌你司徒華見到都彈返起身

極右分子

同左膠一樣

支那人死全家

撤銷聯大 2758 決議

陶傑既小農DNA同柏陽既醬缸好相似, 大家都對中國人徹底失望, 經過咁多年歷史沉澱令中國陷入左一個文化死亡漩渦走唔返出黎, 劣質文化又同近代共產主義同資本主義溝埋變做獨裁裙帶資本主義, 你留係個文化圈入面就遲早成為佢一份子, 情況就好似巴打你講一個BB如果細細個帶去畀美國人領養, 由細玩到大都係美國人圈子(唔係華人圈子), 自然就有美國文化底蘊(唔敢講所有新一代都係擁護民主自由), 或者至少人文倫理同言論自由呢類基本價值會尊重.

？？？

題外話
我又覺得香港人真係有走難DNA

你覺得19真係講緊DNA?
真係講緊基因注定中國人唔可以民主？
閣下就係成篇文最好既例子

推
香港只有獨立先有生路

連登不嬲多極右

唔同, 香港人有兩股力量拉扯, 一種係華人文化圈影響 (即小農DNA或者醬缸文化), 另一股力量係英治香港留低既legacy 所帶來既共同美好記憶, 特別係同西方接近既基本價值如言論自由, 新聞自由等等, 好似打左支有時限既抗生素咁, 係呢種記憶磨滅之前香港仲係有救

外國小粉紅?
出到國都群自己友上微博睇環時
自然都有小農dna

咁你收皮啦過主啦

咁你仲抱乜鳩假希望

上babycondom囉

大會，
回顧聯合國憲章的原則，
考慮到，恢復中華人民共和國的合法權利對於維護聯合國憲章和聯合國組織根據憲章所必須從事的事業都是必不可少的，
承認中華人民共和國政府的代表是中國在聯合國組織的唯一合法代表，中華人民共和國是安全理事會五個常任理事國之一，
決定：恢復中華人民共和國的一切權利，承認她的政府的代表為中國在聯合國組織的唯一合法代表並立即把蔣介石的代表從它在聯合國組織及其所屬一切機構中所非法佔據的席位上驅逐出去。
一九七一年十月二十五日，
第一九七六次全體會議。

睇哂 寫得好好

好文，講出事實

波哥 : 要俾西方管三百年先可以有民主

逃離唔到？

有錢既移民 冇錢既偷渡做黑工做雞 去晒其他國家

佢地唔知？ 佢地知，唔會去反抗姐

支那人 係原罪

大支那膠又然

例如學好英文、法文、日文，然後移民外國，融入西方文明社會，做一個世界公民。

All snowflakes are guilty when an avalanche comes.

好文

呢個共業係因為佢地逃離唔到呢種文化
直系 平輩 社會嘅文化渲染下冇人走得甩
你要話係咪呢個人種DNA嘅問題好容易test到
如果一個中國dna個bb係外國由外國父母扶養都係咁嘅話先係dna出事囉

就武漢肺炎一事都見到各個地方政府

趁勢削弱左中共再諗啦

唔會覺得佢生出黎係中國人就無得救
喺香港 台灣 長大已經好好多
喺外國大嘅除左父母外更少比傳統華人文化影響會更好
外國小粉紅多數中國大而過到去又繼續痴住中國嘅野
不過陶傑講嘅係整體黎講無得救
一個十幾億人嘅文化係無可能洗得甩咁濟
所以香港人諗住自己可以造成好大改變係發夢
不如花多d時間處理香港嘅野

我講嘅逃離唔到係思維上
由出生受到直系 平輩嘅污染就好難逃離
佢地唔去反正正就係呢個文化嘅一環
冇人帶有原罪
佢地只係共業同香港一樣

結論係這個民族運氣不好

咁你認為改變佢地呢種思維要用幾耐時間？

帝奴制 玩左幾千年 佢地都冇咩改變

因為他們的基因是小氣、狹隘、自相殘殺

成班大中華膠

係可以咁理解
歷史因素下中國無發展出好嘅民族性
而中國人真正富強後(唔係講而家班新富 暴發)會唔會變好呢個更加無從得知
我就偏向覺得淨係有錢同更多人有教育都未必得

14億人都知邊個係魯迅但只得19base on到
依個就係佢勁的地方
19 base 緊個時 香港豬仲做緊大中華膠

講得啱
中国必須重返春秋戰國時代
最開放自由 乜思想都有
燕王噲讓位俾宰相劃時代決定都做得出 走前左三千年
可惜民智未開造成大亂 燕國步入戰亂

正常啊

真係唔知
樂觀d諗呢個或以後嘅時代
身份嘅構成同消解理應比幾十同幾百年前黎得更快
假設無共產黨下一次又肯真正開始擁護西方思想先有得諗
但十幾億人口嘅文化慣性係十分之大

咁不如專心返光復香港 乖

邊撚到極右呀
連登左膠論壇嚟架
前晚就話派口罩比廢老

尋晚就話撐警支那醫生係真手足嚟

其實台灣人都唔係完全得

你睇最近台灣包機撤僑事件就知道啦

嗰個乜鬼台商協會代表根本就係中共嘅代表

偷偷地加多三個非台灣藉嘅人上機

其中一個一落機已經確診啊

仲有班台商而家接受緊隔離

飯盒有雞髀都嫌三嫌四又話凍啊又乜又乜

支那狗都好吹奏

叫佢地出黎革命先啦 成班廢閪屌香港人就叻

咁撚都唔滿意

不如死返去武漢啊

有意思，推

佢變唔變唔係我想管嘅野
我只係想強調佢地嘅劣係文化共業而唔係生下就係原罪
劣質支那人死樂意見到
唔代表我要理佢地變唔變 i dun fkin care

真
中國都有好人論，等一世建設民主中國

我以前都以為佢講的係基因DNA
但其實佢講的係文化

而且佢自己係承認中國有三個時期係幾好
文入面清晰咁講左分別係
春秋戰國
唐宋
民國初年

秒

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

的確係
尤其是近代呢一百年
學19話齋
中左一隻最無人性的共產主義
以前都只不過係做奴隸小農
近代仲要加隻共產
混合成呢一代的支那人

根本香港人嗌黑警死全家=支那冇無辜
基於中國人同支那係兩回事
支那只係毫無人性良心道德嘅代名詞
有部分人話支那死有餘辜有乜問題
黑警死全家=/=手足都要死
不嬲多數講支那冇無辜=/=所有中國出身都要去死
邏輯有問題仲懶醒，硬係要過度解讀支那冇無辜
係呀係呀，黃屍嗌乜嘢黑警死全家呀
全部都係鼓吹仇恨歧視人、係黃民納粹主義

又，進一步講中國人冇無辜都唔過分
本身支那冇仁義道德個群唔講，過分軟弱都係縱容暴政
而家成個中國咁慘，絕大因素都係自己攞嚟

講到咁就叫極右納粹德軍
香港人極其量只係相信karma is a bitch/幸災樂禍
吹到叫煽動種族仇恨並建立新民粹咁天琦都係罪人嚟

笑咗

郭文貴：中共過埋今年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

黑警比人影到係警車交收CSI口罩

唔好放棄中國人, 繼續輸出革命

認真 寫得幾好

做三百年殖民地先啦

完

思想離唔開百度 咁上下

調返轉頭諗點解呢個民族可以維持咁耐都唔收皮？

你認為係兩回事
識得分開係冇問題
一直以黎都係講緊要分開

我屌緊既係
好多人跟本唔係咁諗
好多人講支那人係所有人
整個民族都不是無辜
咁都唔係鼓吹仇恨種族歧視？
呢種唔係極右納粹？

仲話我誇張
係外國郁d都話你種族歧視啦
你試下講d針對一個民族既言論呀
你試下話nigga死全家呀
睇下會點

Too long, pls summarize

中國人（準確黎講係成長於現代中國文化既華人）既根本問題出在文化。

學19話齋，幾千年黎一次又一次對文化打擊，對人民長期思想控制，原本既優良文化早已消失。現代中國文化係不知所謂。
就算係中國文化根基入面歷史最長既儒家，去到今時今日有大量內容被斷章取義，扭曲變到同原本意思相反。（例如大愛撚同老野最鍾意既＂以德報怨＂，簡直係反智既典範）
大部分人民學錯師而不知，仲以呢一個錯誤既文化為傲。主流思想缺乏邏輯，一個咁既民族點會有運行？

另一方面，現實係只要同當權者作對就要死，純粹靠威權統治，個人意向wfc。久而久之，社會只係得返奴才同主人。
人係要面子既，班奴才唔願意面對自己係狗呢個事實，就帶返去上面個point - 走去扭曲文化同價值觀，從而合理化自己既行為，幫自己拎個道德光環。
而呢個光環同時係一個枷鎖，戴咗上去就已經成為佢人生信念既一部分，唔可以輕易推翻＂昨天的我＂。

結果就係惡性循環，每柒一次就搵藉口俾自己開脫，然後重覆犯錯甚至惡化。
loop咗咁耐，正常人都變喪屍啦。
價值觀成形後係好難改變，期望14億喪屍會變返正常人根本就不切實際。
有腦正常既中國人早就用腳投票走晒佬。

老實講，呢樣野同成長環境有好大關係。
如果連登仔唔係香港出世，而係大陸出世受黨既教育，好可能都會成為小粉紅既一份子。
不過現實就係我地係正常人，我就冇興趣去幫班喪屍喇。

如果係美國警察一早開埋槍添呀嘛
我舊年6月聽到而家啦

香港人係投機取巧民族呢個一定

上一代係逃難既成功人士

不過新一代生左根，視呢片土地為家就開始唔同了

推 ff少陣

邊期係？
根本古代中國世界觀好細，
咪以為自己係世界中心

如果失敗，我哋同佢哋一齊死
如果成功，佢哋會順理成章收復埋我哋

正解

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

支那人就係世界禍根！
要清除劣等基因，必然種族滅絕所有支那人！

所以中國人係需要管
仲要管一兩百年， 等上一代同呢一代清洗晒先有希望

係你唔識分姐垃圾
支那人必需死！

明明真選民先係人
班支那賤種唔會明
今次死幾多億人都好 都唔會影響到支共上面果層

up

你自己覺得連登多極右納粹主義者姐
我而家咪話翻比你聽根本唔係好多
唔洗懶叻周圍話連登好多極右納粹癡線佬

(有片) 鬼佬用鐵鎚一下扑爆左福建佬個頭！很治癒

呢個post係發生係721之後
就算標題寫到咁都仲係負皮壓倒性多
硬係要攞最極端個啲話好多，真係活係自己世界
仲要地圖炮攞支那冇無辜過份解讀

同埋”nigga”本身係黑人被白人欺壓先有嘅字
而家係支那欺壓緊香港人，咁都有得比
黑警又攞嚟同”nigga”比，真係冇得彈

都幾千年啦 中國有進步過？咪又係咁loop

陶傑本人都係恨鐵不成鋼既大中華膠

Bah, lots of Chinese-Americans consider themselves as a somewhat outsider. Ofcus, it’s a complicated thing, but yeah

好文章
今日去街站，撐醫護人員罷工

只好今世積福行善，來生不做中國人！

大家過多十幾二十年就會變成藍絲所以根本嘥氣

留名

屌，真係嬲
唔好再犯過去既錯誤，唔好再做大中華撚

無得救係誇左既, 不過如果生出嚟後係接受西方教育, 咁緊係唔係19 口中講既中國人啦, 唔係佢點會特別講一句移民姐
我絕對認同19, 支那人既劣根性係寫曬入DNA 到, 唯一可以救到既就係用教育去幫佢地認清楚自己既劣根性, 所以外國大既咪好多都冇支那人果浸劣味囉 根本就係成個文化無得救, 成個思維模式無得救, 但文化同思維模式源遠流長, 根本同寫左入DNA 無分別

香港人 台灣人

不是 中國人

Agger

放負撚，祝早日感染。
陶傑確診未?

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們在國内網絡/Facebook/Twitter/各大平台，大舉反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱。 國內合力反抗 , 瓦解中央 指日可待！

歐洲會反思係因為本身有個底係到，支國呢？死再多人，佢哋都只會等一個救世主/明君出嚟，冇諗過自救。

才子已經講咗：FF少陣

支那人死清光最好

2017年

隔離得耐有火，越寫越起勁，直線抽擊大快人心

19今次就講得岩 問題唔係個制度 係中國民族既劣根性

中國共產黨係畀蘇俄嘅傀儡， 唔係中國人選出嚟!
完完全全係幹預內政

羅馬帝國好似比中國先進 喺同時期

諷刺嘅喺依家英國又奶共， 幫獨裁政府 打壓人權

其實係

美屬香港先係唯一出路， 咁樣先可以洗脫小農dna

宜家既英國，唔再係當年稱霸全球既大英帝國
已經墮落到 要靠刷鞋揾食既垃圾國家
唔會好得過 馬拉/菲律賓 太多

無問題㗎 咪用返具中國特色嘅方式管治 還掂大多數都唔覺得有問題

農民就係農民 狗就係狗 你點會妄想狗教兩下就可以以後都用兩隻腳行路？

中国人係全世界最低劣民族，幾千年冇進化過
極度自私自利，貪財腐敗，心胸狹窄自大小器，目光短淺愚昧無知，污糟邋遢破壞大自然，崇拜權貴愛做奴才，殘忍無度莫視生命，思想專制橫蠻無理，冇誠信冇公德冇道德冇公義不守法，下流賤格樣衰口臭

最大鑊係共產黨管治下孕育好多呢啲惡魔出嚟
唔單止殘害自己，仲殘害緊個世界

大把移民外國受西方教育一樣藍到發黑又點解釋呀

呢樣真

我澳洲啲大陸同學讀到MASTER咪一樣支或最贏

證明佢地冇脫離到個文化囉
19 才子咪講緊呢個係文化問題

移左民去外國都係丟人現眼

由父母到做野都只講求紀律同聽話
因為耕田就係要紀律同聽話

豬乸人冇一個是蘑菇的

西方人容許小孩發揮思想和自由表逹，唔會有人強行禁止
中國人對小孩言行不妥就一嘢打落去，唔可以自由表達。

咁樣成長環境，大咗就變成一樣嘅痴線人，
將思想再次灌輸落下一代，幾千年來如是。

中國人是不行的

躝啦五毛狗

幫手撥火係應該，要做，但唔好心存任何希望囉香港遲早都要同支那畫清界線

日治台灣三十年代已經邁向民主

推介一本書

來生不做中國人

睇完問下自己，你愛唔愛國啦，大中華膠。你地其實好嘔心。

覺醒係政治方面 自私頑劣既基因仲係度

講開又講，美國只有農夫，沒有農民
中國農民，只不過是中國種性制度的產物
中國必須像普魯士一樣咁瓦解消亡，否則只會繼續為禍全世界

大羅馬帝國統一

不知所謂

好文必推

中國依個國家根本好古怪
無論搞民主定搞獨裁都有好多問題
根本就係一管就死(專權) 一放就亂(民主)

你仲有個代親戚就問下佢地
雖然共產黨唔係民選 但一定係深得民心 就算係蠱惑人心都好 事實就係當年共產黨就係民心所向
依家佢衰就話唔係中國人想要 笑死人咩

Block咗你又會見到你哋po？笑

好可惜人冇輪迴 所以呢個答案必然係false

我反而覺得最大嘅問題唔係大中華 而係邏輯混亂 以往泛民成日亂9咁籌款話要建設民主中國 完全係冇任何計劃 首先同我地全體香港係同路嘅就係爭取到成功嘅普選 包括可以以武力脅迫政府 唔係咬死一定要和理非 亦都係勇武派嘅緣起 喺香港能夠成功之前 講話要做乜做乜係嘥氣
泥菩薩話要保佑你 你係大陸人都唔信啦

但係100年前已經開咗先例 由自己雙手改變 冇先例嘅理由就唔存在

我成日覺得好似泥土同植物咁, 有咩既泥土就種出咩植物, 而有咩既人民就有咩既國家。 只有中國人咁垃圾卑劣的民族性 先有中共咁邪惡極權的國家

唯有先認輸 承認醜陋 先至可以改變 唔認輸嘅人有板你睇：毒娥

醫護罷工你咩都做唔到 咁小野你做到啦掛

推翻啲行動post 唔好俾啲失敗論上熱門
今晚極多五毛

咁米要有大學本科學歷既人先比選票佢囉，
佢地人口基數咁大，你唔比著數佢地。
佢地點會放過你香港，上面唔亂香港點獨立？

陶傑個term "小農DNA" 其實會令人有多少誤解
DNA本身係生物上嘅遺傳, 如果講中國人有 "小農DNA"好多人係諗咗去種族遺傳上嘅意思

但其實佢係指中國文化本身, 正確應該係叫meme (謎米)

我個人觀察, 個套大中華思想係好易中毒
點解咁毒，詳情可以睇老蕭 "前大中華膠懺悔錄"

中国人對自身醜陋同過去惡行, 必須要好似德國人二戰後咁反醒先有可能融入國際

佢地覺得中國自古追求自由既勇者都會被屠殺
而犬儒懦弱既人就會得以保命
係幾千年咁既逆向物競天擇之下
就只會留低最差劣既小農dna既人
所以啲人係真係有懷疑緊基因問題
雖然無咩科學根據 純粹解釋返好似係咁解讀

余傑，盧思達都有書/文章講，都值得睇睇

學人地少少又學唔晒
成日話走中國特色道路
笑撚死人
一個武漢肺炎睇到個國家有排都未追到人地

啱
農民就係農民 賤種就係賤種

好笑嘅係，大陸人硬要統一嘅觀念
唔可以好似歐洲咩分成不同小國同民族。

都有可能㗎

另外老蕭有個point, 宜家教緊個套歷史觀, 係偏彼同剪輯咗好多去favourite 中國民族主義
套歷史講到中國多災多難, 唔强大唔統一就俾人侵略, 非我族類其心必異, etc...

套嘢係民國時代開始咁教, 所以點解就算移咗民, 甚至馬拉華人都係到鬧香港人抗爭, 啲論點係倒模咁一式一樣

個史觀唔改, 啲家長重岸鳩鳩咁毒啲細路, 教師重係咁教, 係比較難去根治

6

Avatar image

台灣其實都唔太好，不過爭在叫做發生咩事你盡量煲大佢叫做有得追究

問下後滕新平點睇

如果你香港係個島有個海隔住
一樣得

中国人接受唔到... 分開咪分開囉，係要打人
成日覺得人地個份係佢嘅

最好笑有分離思想就話亂，打杖，中国人打咗咁多杖唔想再打
你唔打人, 無戰爭咪唔會亂囉

唔關事，支爆係港獨必要條件，佢唔爆就算200萬香港人做哂武勇都獨立唔到

因為台灣同香港始終比人殖民過
依家又有美國睇場 又咁大個敵國係對岸
加上始終都已經明民主自由既可貴
本身小國寡民 又無歷史包袱 要改變都容易得多

好似係

係

愈想將香港人講成支那人 正正係支那豬下賤既表現

好想俾呢篇野我學生睇
等佢地唔好大個浪費光陰

係支那快D死

大陸人尤其是北方人有吞併侵略思想先會成日話要統一。

問題係冇時間
14億人冇道德冇文化
轉得黎你都投左10次胎了

呢班胡種匈奴後代又低劣又冇生產力
只可以延續佢地祖先咁侵蝕南方吸血生存方式

就算中華膠模式開盡
都只可以長江為界斬一半
南方分幾個國家組隊抗北先有得玩
長江以北個堆畜生不能留

其實係"中"國思想殘留 - 中國就係中心，係最好最文明嘅，其他係蠻夷
清朝就 "中學為體 西學為用"
支共就 "中國特色道路"
幾佰年無變過

鄭南榕先生改變左一切
唔係佢，台灣冇可能變成而家咁

以前殖民時代，有人捉住隻手教寫字
宜家唔玩殖民，內部無乜推動力可以upgrade到中國同國際接到軌

都係高官講唔得，啲平民有得聲咩

Exact7ly

岩 支那愈亂 我地愈安全

可以令中国實現民主，咁下世咪可以做美帝人？